# Сервисные аккаунты

Сервисные аккаунты помогают выполнять запросы к сервисам Яндекс.Облака. [Подробнее о сервисных аккаунтах](https://cloud.yandex.ru/docs/iam/quickstart-sa).

По умолчанию в каталоге уже должен быть сервисный аккаунт со всеми необходимыми доступами. Если доступов не хватает, или есть проблемы с использованием сервисного аккаунта, обратитесь к преподавателю.

**Выберите нужный раздел в меню**